歐洲安道爾 葡萄牙 確診首宗支那肺炎

（中央社里斯本2日綜合外電報導）葡萄牙電視台SIC報導，葡萄牙今天通報該國首宗2起武漢肺炎感染病例。

SIC報導，其中一例是一名最近到義大利旅遊的男子，另一例則是一名從西班牙返國的男子。兩人都已送到波圖（Porto）的醫院治療。

葡萄牙衛生部官員未能立即聯繫上對此置評。（譯者：陳正健/核稿：劉淑琴）1090302
-----
歐洲小國安道爾政府今天宣布，一名最近曾造訪義大利的20歲男子出現新冠肺炎輕微症狀，是安道爾首例確診患者。

路透社報導，這名男子最近去過米蘭，2月29日入院接受治療。

安道爾政府在聲明中表示，這名患者檢驗結果呈陽性，將留院做進一步檢測，並將監控他最密切接觸的社交圈。

2020-03-02 19:24 中央社 / 馬德里2日綜合外電報導

安道爾

連愛爾蘭同北愛咁少支那人都有，你覺得歐洲有國家可以獨善其身咩

歐洲淨翻梵帝岡未有

而家已經唔係支那人傳黎
係意大利人
支那又然

人口咁少都中

梵蒂岡唔會有， 都冇醫院
直接送過去羅馬

聖馬力諾都有8宗+1死

wtf

Sor ching禁錯負評

摩納哥中未 直布羅陀中未

佢俾意大利圍住 好難冇

成個國家都係得7萬幾人
即係大埔三分之一人口咁大 都要中

仲有malta

以後邊個仲敢提全球一體化

波蘭到依家仲未中
反而白俄羅斯中左

摩納哥早幾日中完 得返東歐國家e.g波蘭匈牙利烏克蘭

波蘭同匈牙利最排外 反而暫時安全

仲有土耳其原來仲未中

睇嚟中國真係會成為最大贏家，而家到佢哋壓得住，相反世界爆都七彩
七傷拳，厲害了，你的国

安道爾咁細都有 cls

壓得住新聞唔代表壓得住疫情